[{"id":0,"question":"Fizjologiczna lordoza występuje w odcinku:","answers":[{"answer":"szyjnym","isTrue":false},{"answer":"piersiowym","isTrue":false},{"answer":"lędźwiowym","isTrue":false},{"answer":"krzyżowym","isTrue":false}]},{"id":1,"question":"Os ischii seu ischium posiada następujące struktury:","answers":[{"answer":"ischial spine / spina ischiadica","isTrue":false},{"answer":"ala ossis ischii","isTrue":false},{"answer":"sciatic tuberosity / tuber ischiadicum","isTrue":false},{"answer":"arcuate line / linea arcuata","isTrue":false}]},{"id":2,"question":"W kości łonowej wyróżniamy:","answers":[{"answer":"gałąź górną","isTrue":false},{"answer":"gałąź przednia","isTrue":false},{"answer":"gałąź dolną","isTrue":false},{"answer":"gałąź tylną","isTrue":false}]},{"id":3,"question":"Więzadło śródstawowe głowy żebra nie występuje w stawie żebra:","answers":[{"answer":"I","isTrue":false},{"answer":"XI","isTrue":false},{"answer":"XII","isTrue":false},{"answer":"VI","isTrue":false}]},{"id":4,"question":"Malleolar sulcus/ sulcus malleolaris występuje na:","answers":[{"answer":"kość piszczelowa","isTrue":false},{"answer":"kość skokowa","isTrue":false},{"answer":"strzałka","isTrue":false},{"answer":"kość piętowa","isTrue":false}]},{"id":5,"question":"Jest prawdą, że:","answers":[{"answer":"błona zasłonowa nie dochodzi do przedniego brzegu otworu zasłonowego tworząc otwór zasłonowy","isTrue":false},{"answer":"błona zasłonowa przyczepia się do guzka zasłonowego przedniego, pośredniego i tylnego","isTrue":false},{"answer":"błona zasłonowa posiada z środkowej części otwór, przez który przechodzi nerw zasłonowy","isTrue":false},{"answer":"błona zasłonowa jest stabilizowana przez więzadło zasłonowe","isTrue":false}]},{"id":6,"question":"Calcaneus charakteryzuje:","answers":[{"answer":"medial malleolar surface/facies malleolaris medialis","isTrue":false},{"answer":"sustentaculum tali","isTrue":false},{"answer":"navicular surface/facies articularis navicularis","isTrue":false},{"answer":"cuboid articular surface/ facies articularis cuboidea","isTrue":false}]},{"id":7,"question":"Otwór międzykręgowy zawiera:","answers":[{"answer":"zwój międzykręgowy","isTrue":false},{"answer":"gałąź rdzeniowa i jej podział na tt. Korzeniowe","isTrue":false},{"answer":"żyły łączące sploty żylne kręgowe wewnętrzne z zewnętrznymi","isTrue":false},{"answer":"gałąź nerwu rdzeniowego","isTrue":false}]},{"id":8,"question":"Corpus adiposum infrapatellare:","answers":[{"answer":"To fałd błony maziowej wypełniony tkanką tłuszczową","isTrue":false},{"answer":"Leży w jamie stawowej stawu kolanowego","isTrue":false},{"answer":"Składa się z dwóch fałdów skrzydłowych i fałdu maziowego podrzepkowego","isTrue":false},{"answer":"nie przyczepia się do patella","isTrue":false}]},{"id":9,"question":"Kostnienie na podłożu chrzęstnym dotyczy:","answers":[{"answer":"żeber","isTrue":false},{"answer":"łopatki","isTrue":false},{"answer":"kręgosłupa","isTrue":false},{"answer":"mostka","isTrue":false}]},{"id":10,"question":"Prawdziwe zdanie to:","answers":[{"answer":"błona międzykostna goleni przedłuża się ku dołowi w więzozrost piszczelowo-strzałkowy","isTrue":false},{"answer":"więzozrost piszczelowo-strzałkowy jest wzmocniony przez więzadła piszczelowo-strzałkowe przednie i tylne","isTrue":false},{"answer":"elementami stawu piszczelowo-strzałkowego są więzadła przednie i tylne głowy strzałki","isTrue":false},{"answer":"błona międzykostna goleni nie służy jako pole przyczepu mięśni","isTrue":false}]},{"id":11,"question":"Panewkę stawu kolanowego tworzą:","answers":[{"answer":"powierzchnie stawowe górne kłykci piszczeli","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia rzepkowa kości udowej","isTrue":false},{"answer":"łąkotki stawowe przyśrodkowa i boczna","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia stawowa rzepki","isTrue":false}]},{"id":12,"question":"Więzadło poboczne strzałki:","answers":[{"answer":"Biegnie od nadkłykcia bocznego kości udowej","isTrue":false},{"answer":"Zrasta się z łąkotką boczną","isTrue":false},{"answer":"Dochodzi do głowy strzałki","isTrue":false},{"answer":"Biegnie od nadkłykcia przyśrodkowego kości udowej","isTrue":false}]},{"id":13,"question":"Body of femur / corpus ossis femoris posiada takie struktury jak:","answers":[{"answer":"linea aspera","isTrue":false},{"answer":"pectinal line / linea pectinea","isTrue":false},{"answer":"popliteal surface / facies poplitea","isTrue":false},{"answer":"gluteal tuberosity / tuberositas glutea","isTrue":false}]},{"id":14,"question":"Łąkątki stawowe:","answers":[{"answer":"zbudowane są z chrząstki szklistej","isTrue":false},{"answer":"mają kształt półksiężyców","isTrue":false},{"answer":"na przekroju poprzecznym mają kształt prostokąta","isTrue":false},{"answer":"mają róg przedni i tylny","isTrue":false}]},{"id":15,"question":"Na końcu dalszym kości udowej wyróżniamy:","answers":[{"answer":"głowę kości udowej","isTrue":false},{"answer":"krętarz większy","isTrue":false},{"answer":"szyjkę kości udowej","isTrue":false},{"answer":"krętarz mniejszy","isTrue":false}]},{"id":16,"question":"Więzadło krzyżowe przednie przyczepia się do:","answers":[{"answer":"Pola międzykłykciowego tylnego piszczeli","isTrue":false},{"answer":"Pola międzykłykciowego przedniego piszczeli","isTrue":false},{"answer":"Wewnętrznej powierzchni kłykcia przyśrodkowego kości udowej","isTrue":false},{"answer":"Wewnętrznej powierzchni kłykcia bocznego kości udowej","isTrue":false}]},{"id":17,"question":"Wymiar strzałkowy klatki piersiowej zwiększa ruch","answers":[{"answer":"I żebra","isTrue":false},{"answer":"II-V żebra","isTrue":false},{"answer":"VI-X żebra","isTrue":false},{"answer":"Mostka","isTrue":false}]},{"id":18,"question":"Staw kolanowy zawiera:","answers":[{"answer":"fałdy maziowe","isTrue":false},{"answer":"kosmki maziowe","isTrue":false},{"answer":"łąkotki maziowe","isTrue":false},{"answer":"Trzeszczki","isTrue":false}]},{"id":19,"question":"Stawy miedzypaliczkowe","answers":[{"answer":"To stawy zawiasowe","isTrue":false},{"answer":"Łącza ze sobą paliczki","isTrue":false},{"answer":"Występują w nich więzadła poboczne","isTrue":false},{"answer":"We wszystkich palcach występują po 2: bliższy i dalszy","isTrue":false}]},{"id":20,"question":"Guzek żebra nie znajduje się na żebrze:","answers":[{"answer":"XI","isTrue":false},{"answer":"XII","isTrue":false},{"answer":"X","isTrue":false},{"answer":"I","isTrue":false}]},{"id":21,"question":"Fizjologiczna kifoza występuje w odcinku:","answers":[{"answer":"Szyjnym","isTrue":false},{"answer":"Piersiowym","isTrue":false},{"answer":"Lędźwiowym","isTrue":false},{"answer":"Krzyżowym","isTrue":false}]},{"id":22,"question":"Więzadła zewnątrzstawowe stawu kolanowego:","answers":[{"answer":"Troczki rzepki","isTrue":false},{"answer":"Więzadło poboczne strzałki","isTrue":false},{"answer":"Więzadło poboczne piszczeli","isTrue":false},{"answer":"Więzadło krzyżowe tylne","isTrue":false}]},{"id":23,"question":"Więzadło poprzeczne kolana:","answers":[{"answer":"Jest więzadłem wewnątrzstawowym","isTrue":false},{"answer":"Łączy najbardziej do tyłu wysunięte punkty obu łąkotek","isTrue":false},{"answer":"Łączy najbardziej do przodu wysunięte punkty obu łąkotek","isTrue":false},{"answer":"Jest więzadłem zewnątrzstawowym","isTrue":false}]},{"id":24,"question":"Stawem obrotowym jest","answers":[{"answer":"Promieniowo-łokciowy dalszy","isTrue":false},{"answer":"Promieniowo-łokciowy bliższy","isTrue":false},{"answer":"Międzyśródręczne","isTrue":false},{"answer":"Ramienno-promieniowy","isTrue":false}]},{"id":25,"question":"Więzadło łukowate grzbietowe nadgarstka","answers":[{"answer":"Biegnie po stronie grzbietowej","isTrue":false},{"answer":"Dochodzi do kości łokciowej","isTrue":false},{"answer":"Nie dochodzi do kości promieniowej","isTrue":false},{"answer":"Łączy się z kością księżycowatą","isTrue":false}]},{"id":26,"question":"Wśród połączeń stawowych stopy wyróżniany:","answers":[{"answer":"staw skokowo-goleniowy","isTrue":false},{"answer":"staw skokowo-piętowo-łódkowy","isTrue":false},{"answer":"stawy stępowo-śródstopne","isTrue":false},{"answer":"stawy międzyśródstopne","isTrue":false}]},{"id":27,"question":"W stawie kolanowym:","answers":[{"answer":"łąkotka boczna przyczepia się do pola międzykłykciowego przedniego","isTrue":false},{"answer":"Łąkotka przyśrodkowa przyczepia się do tylnych powierzchni obu guzków międzykłykciowych piszczeli","isTrue":false},{"answer":"Łąkotka boczna przyczepia się do przednich powierzchni obu guzków międzykłykciowych piszczeli","isTrue":false},{"answer":"Łąkotka przyśrodkowa przyczepia się do przednich powierzchni obu guzków międzykłykciowych piszczeli","isTrue":false}]},{"id":28,"question":"Panewkę stawu skokowego górnego stanowi:","answers":[{"answer":"powierzchnia stawowa bloczka kości skokowej","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia dolna piszczeli","isTrue":false},{"answer":"powierzchnia stawowa piętowa tylna kości skokowej","isTrue":false},{"answer":"powierzchnie stawowe kostek","isTrue":false}]},{"id":29,"question":"Prawdą jest że:","answers":[{"answer":"Więzadło wierzchołka zęba łączy szczyt zęba z brzegiem przednim otworu wielkiego","isTrue":false},{"answer":"Błona pokrywająca rozpoczyna się na zewnętrznej powierzchni części podstawnej kości potylicznej","isTrue":false},{"answer":"Błona pokrywająca rozpoczyna się na wewnętrznej powierzchni części podstawnej kości potylicznej","isTrue":false},{"answer":"Więzadło żółte łączy trzony kręgów Th1-Th12","isTrue":false}]},{"id":30,"question":"W stawie biodrowym wykonujemy następujące ruchy:","answers":[{"answer":"abduction / abductio","isTrue":false},{"answer":"circumduction / circumductio","isTrue":false},{"answer":"adduction / adductio","isTrue":false},{"answer":"opposition / oppositio","isTrue":false}]},{"id":31,"question":"W stawie biodrowym występuje więzadło:","answers":[{"answer":"biodrowo – udowe","isTrue":false},{"answer":"kulszowo – udowe","isTrue":false},{"answer":"łonowo – udowe","isTrue":false},{"answer":"krzyżowo – udowe","isTrue":false}]},{"id":32,"question":"Do jakiej struktury anatomicznej NIE przyczepia się więzadło kruczo-ramienne","answers":[{"answer":"Grzebienia guzka większego","isTrue":false},{"answer":"Guzka mniejszego kości ramiennej","isTrue":false},{"answer":"Wyrostka barkowego łopatki","isTrue":false},{"answer":"Guzka większego kości ramiennej","isTrue":false}]}]